\chapter[Introdução]{Introdução}

Sistemas de \emph{software} são reconhecidamente importantes ativos estratégicos para diversas organizações. Uma vez que tais sistemas tem um papel vital no apoio aos processos de negócio das organizações, é fundamental que os sistemas funcionem de acordo com os requisitos estabelecidos. Neste contexto, uma importante tarefa no desenvolvimento de \emph{software} é a identificação e o entendimento dos requisitos dos negócios que os sistemas vão apoiar \cite{wohlin2005engineering}.

Esse documento aborda de maneira geral este dado contexto no âmbito da área do conhecimento da engenharia de requisitos, que é o processo pelo qual os requisitos de um produto de \emph{software} são coletados, analisados, validados, documentados e gerenciados ao longo de todo o ciclo de vida do \emph{software} \cite{wohlin2005engineering}. Sabendo disso, infere-se que de fato uma engenharia de requisitos bem estruturada garante qualidade, confiabilidade e integridade ao sistema de \emph{software} a ser desenvolvido.

Os aspectos gerais da engenharia de requisitos presentes neste documento tem por finalidade evidenciar o aprendizado teórico da disciplina de requisitos de \emph{software} na prática, com o intuito de demonstrar o compreendimento dos conceitos, técnicas, procedimentos e ferramentas que auxiliam a identificar e organizar os requisitos de um \emph{software} nos diversos níveis de abstração.

\subsection{Visão geral}

Este documento está organizado de acordo com o template ``Orientações Estruturais para o Trabalho 1 de Engenharia de Requisitos'', disponibilizado pelo professor da disciplina de requisitos de software, George Marsicano Corrêa. Segue abaixo a organização e uma breve descrição dos capítulos deste documento:

\begin{description}
	\item[Introdução:] Descrição breve do conteúdo da disciplina de requisitos de software e da visão geral abordados neste relatório.

	\item[Contexto:] Descrição do contexto de negócio no qual será aplicada a abordagem, identificando seus aspectos importantes relacionados à inSoft para a definição desta abordagem.

	\item[Justificativa da Abordagem:] Justificativa da abordagem selecionada para o trabalho apresentada de forma contextualizada, descrevendo e justificando os critérios que foram levados em consideração para a tomada dessa escolha.

	\item[Processo da Engenharia de Requisitos:] Apresentação contextualizada do processo de engenharia de requisitos definido pelo grupo a partir da abordagem selecionada. Apresenta também a modelagem desse processo estabelecido, assim como, a descrição de cada uma das atividades, tarefas, entradas, saídas e papéis participantes nesse processo.

	\item[Planejamento do Projeto:] Descrição do planejamento e apresentação do cronograma inicial do trabalho contendo cada uma das atividades planejadas com suas datas de início e fim, assim como os respectivos responsáveis e porcentagem de execução.

	\item[Técnicas de Elicitação de Requisitos:] Justificativa da escolha das técnicas de elicitação que serão utilizadas durante a segunda etapa do trabalho da disciplina de requisitos de \emph{software}.

	\item[Estratégia de Rastreabilidade:] Definição da estratégia de rastreabilidade e atributos de requisitos de maneira conceitual, que serão utilizados durante a segunda etapa do trabalho da disciplina de requisitos de \emph{software}.

	\item[Ferramentas de Gerência de Requisitos:] Estudo contextualizado e descrição dos critérios de seleção da ferramentas de gerencia de requisitos que será utilizada durante a segunda etapa do trabalho da disciplina de requisitos de \emph{software}.

	\item[Considerações Finais:] Seção apresentando as considerações finais do trabalho, envolvendo aspectos do grupo e do trabalho, alem do aprendizado absorvido na primeira etapa do trabalho de requisitos de \emph{software}.

	\item[Referências:] Seção contendo as referências utilizadas na produção do relatório.
\end{description}
